<answers>
    <book>Hackers Toiec Listening Answer</book>
    <version>1.0-SNAPSHOT</version>
    <answer>
        <id>part1-basic-1-1</id>
        <title>① Be 동사 + 전치사구 / There + Be 동사 구문</title>

            <answer_list>
                1. The man is ahead of the woman in a race. | 남자가 경주에서 여자보다 앞서 있다.
                2. There is a lamp on either side of the bed. | 침대의 양쪽에 램프가 놓여 있다.
                3. A truck is in the backyard | 트럭 한 대가 뒤뜰에 있다.
                4. There are no seats left in the restaurant | 식당에 남은 좌석이 없다.
                5. The buildings are next to each other. | 건물들이 서로의 옆에 늘어서 있다.
                6. A framed picture is above the shelf | 그림 액자가 선반 위에 있다.
                7. The vehicles are on a bridge | 차량들이 다리 위에 있다.
                8. There is a trash can beside the desk. | 책상 옆에 쓰레기통이 있다.
                9. There is a house with no windows | 창문이 없는 집 한 채가 있다.
                10. There are cars parked in rows | 자동차들이 열을 지어 주차되어 있다.
            </answer_list>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-1-2</id>
        <title>② 상태를 나타내는 진행형</title>

            <answer_list>
                1. The dog is lying on the grass. | 개가 잔디 위에 누워 있다.
                2. They're facing the same direction | 그들은 같은 방향을 바라보고 있다.
                3. Some luggage is blocking the aisle. | 몇몇 짐들이 통로를 막고 있다.
                4. Some people are attending a workshop. | 몇몇 사람들이 워크숍에 참석하고 있다.
                5. The man is resting under a tree | 남자는 나무 아래에서 쉬고 있다.
                6. They're leaning against the railing. | 그들은 난간에 기대고 있다.
                7. They're sitting in a circle. | 그들은 둥글게 앉아있다.
                8. A lecture is taking place in an auditorium. | 강연이 강당에서 열리고 있다.
                9. Some flowers are growing in a garden. | 꽃 명 송이가 정원에서 자라고 있다.
                10. A sculpture is being displayed in a gallery. | 조각품이 미술관에 전시되어 있다.
            </answer_list>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-1-3</id>
        <title>③ 현재완료</title>

            <answer_list>
                1. A woman has opened a suitcase.| 한 여자가 여행 가방을 열었다.
                2. Some leaves have fallen onto the pavement. | 잎들이 보도 위에 떨어져 있다.
                3. An airplane has landed on the runway. | 비행기 한 대가 활주로에 착륙했다.
                4. The waiter has brought their check to the table. | 웨이터가 그들의 계산서를 테이블로 가지고 왔다.
                5. A ship has docked at the wharf. | 배 한 대가 부두에 대어져 있다.
                6. A group has gathered in a conference room. 여러 사람들이 회의실에 모여 있다.
                7. The tree has lost all its leaves. | 나무의 잎들이 모두 떨어졌다.
                8. A bus has stopped at the traffic light. | 버스가 신호등 앞에 서 있다.|
                9. A train has arrived at the station.| 기차가 역에 도착했다.
                10. People have lined up to take pictures.| 사람들이 사진을 찍기 위해 줄지어 서 있다.
            </answer_list>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-1-4</id>
        <title>
            ④ 수동태
        </title>

            <answer_list>
                1. The bridge is closed to pedestrians. | 다리가 보행자들에게 폐쇄되어 있다.
                2. The walls have been covered with boards. | 벽이 판자들로 덮여 있다.
                3. The bed has been made. | 침대가 정돈 되어 있다.
                4. Cups have been placed on the table. | 컵들이 탁자 위에 놓여 있다.
                5. Magazines are stacked on the counter.| 잡지들이 카운터에 쌓여 있다.
                6. The buildings are built in a similar style.| 건물들이 비슷한 형태로 지어져 있다.
                7. Some flowers have been arranged in a basket.| 꽃 명 송이가 바구니 안에 정리되어 있다.
                8. The lights have been turned on.| 불들이 켜져 있다.
                9. The houses are scattered throughout the countryside.| 집들이 시골 여기저기에 흩어져 있다.
                10. The boats are docked at the shore.| 배들이 해안가에 정박해 있다.
            </answer_list>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-2-1</id>
        <title>
            ① 현재 진행형
        </title>

            <answer_list>
                1. He's writing something down. | 그는 무언가를 적고 있다.
                2. The woman is using the copier. |여자는 복사기를 사용하고 있다.
                3. The man is looking under the hood. | 남자는 자동차 보닛 안을 들여다보고 있다.
                4. She's handing the paper to another person. | 그녀는 종이를 다른 사람에게 건네주고 있다.
                5. A man is watering the lawn. | 한 남자가 잔디에 물을 주고 있다.
                6. The man is reviewing some documents. | 남자는 몇몇 서류를 검토하고 있다.
                7. They're gathering up some papers. | 그들은 몇몇 서류를 모으고 있다.
                8. The man is tying his shoes. | 남자는 신발 끈을 묶고 있다.
                9. The man is sweeping the aisle. | 남자는 복도를 쓸고 있다.
                10. The man is looking into a microscope. | 남자는 현미경을 들여다보고 있다.
            </answer_list>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-2-2</id>
        <title>
            ② 진행 수동형
        </title>

            <answer_list>
                1. Flyers are being distributed by the boys. | 전단지들이 소년들에 의해 배포되고 있다.
                2. The patient is being examined by a doctor. | 환자가 의사에게 진찰을 받고 있다.
                3. The suitcases are being unpacked. | 여행 가방의 짐이 꺼내어지고 있다.
                4. The appliance is being assembled by the woman. | 전기제품이 여자에 의해 조립되고 있다.
                5. Machines are being moved into the warehouse. | 기계들이 창고 안으로 옮겨지고 있다.
                6. The people are being shown to their seats by a waiter. | 사람들이 종업원에 의해 그들의 자리로 안내되고 있다.
                7. The cargo is being unloaded from the ship. | 화물이 배에서 내려지고 있다.
                8. The equipment is being repaired. | 장비가 수리되고 있는 중이다.
                9. The boxes are being carried on a cart by the man. | 상자들이 남자에 의해 수레에 실리고 있는 중이다.
                10. The plants are being taken out into the sun. | 식물들이 햇볕이 있는 밖으로 옮겨지고 있다.
            </answer_list>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-2-3</id>
        <title>
            ③ 동작을 묘사하는 There + Be 동사 구문
        </title>

            <answer_list>
                1. There are many people swimming in the pool.| 수영장에서 수영하고 있는 사람들이 많이 있다.
                2. There are several people working in a field.| 들판에서 일하고 있는 사람들이 몇 명 있다.
                3. There is a man playing a piano.| 피아노를 연주하고 있는 남자가 있다.
                4. There are people entering the building. |건물에 들어가고 있는 사람들이 있다.
                5. There is a man crossing the road.| 길을 건너고 있는 남자가 있다.
                6. There is a man climbing up the ladder. | 사다리를 오르고 있는 남자가 있다.
                7. There are people walking along the riverside.| 강가를 거닐고 있는 사람들이 있다.
                8. There are people fishing at the water's edge.| 물가에서 낚시하고 있는 사람들이 있다.
                9. There are birds flying in the air. | 하늘을 날고 있는 새들이 있다.
                10. There are some people feeding the animals. | 동물들에게 먹이를 주고 있는 사람들이 몇 명 있다.
            </answer_list>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-2-4</id>
        <title>
            ④ Get/Have + 목적어 + 과거분사 구문
        </title>

            <answer_list>
                1. The woman is having her fingernails painted. | 여자는 자신의 손톱에 매니큐어를 칠하게 하고 있다.
                2. He's having his car serviced. | 그는 자신의 자동차를 정비하게 하고 있다.
                3. The old woman is getting her hair shampooed. | 나이 든 여자는 자신의 머리를 감기게 하고 있다.
                4. She's having her temperature taken.| 그녀는 자신의 체온을 측정하게 하고 있다.
                5. The woman is having her hair cut. |여자는 자신의 머리를 자르게 하고 있다.
                6. The man is getting his picture taken. | 남자는 사진을 찍히고 있다.
                7. One of the women is getting her hair brushed.| 여자들 중 한 명이 자신의 머리를 빗질하게 하고 있다.
                8. The patient is having his pulse checked. | 환자가 맥박을 측정 받고 있다.
            </answer_list>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-3-1</id>
        <title>
            ① 발음이 비슷하거나 다양한 의미를 가진 어휘 구분하기
        </title>

            <answer_list>
                1. There's a clock on the tower of a building.| 건물의 탑에 시계가 있다.
                2. They're folding some clothes. | 그들은 옷 몇 벌을 개고 있다.
                3. A customer is looking at some products. | 고객이 몇몇 상품들을 보고 있다.
                4. She's removing a pan from the oven. | 그녀는 오븐에서 팬을 꺼내고 있다.
                5. A path leads down to the beach. | 길이 해변으로 이어져 있다.
                6. People have gathered in a hall. | 사람들이 홀에 모여 있다.
                7. A man is sweeping the sidewalk. | 한 남자가 인도를 쓸고 있다.
                8. A woman is selling fruit in a market. | 한 여자가 시장에서 과일을 팔고 있다.
                9. The woman is walking toward the vehicle. | 여자는 차량을 향해 걸어가고 있다.
                10. The woman is tidying her bed. | 여자는 침대를 정돈하고 있다.
                11. There is a crack in the light bulb. | 전구에 금이 가 있다.
                12. The woman is inserting a disk into the computer. | 여자는 컴퓨터에 디스크를 넣고 있다.
                13. The man is using a phone. | 남자는 전화기를 사용하고 있다.
                14. He's storing the food in the refrigerator. | 그는 냉장고에 음식을 저장하고 있다.
                15. The woman ha placed her bag on the ground. | 여자는 그녀의 가방을 땅에 내려놓았다.
                16. The ship is sinking under the water. | 배가 물속으로 가라앉고 있다.
                17. The workers are carrying the boxes into the plant. | 일꾼들이 상자들을 공장으로 옮기고 있다.
                18. A child is watering the plant. | 한 아이가 식물에 물을 주고 있다.
                19. The men are playing a game on the field. | 남자들이 경기장에서 경기를 하고 있다.
                20. There is a lot of traffic on the road. | 도로에 교통량이 많다.
                21. She's setting a bottle on the table. | 그녀는 탁자에 병을 놓고 있다.
                22. Some people are gardening in a yard. | 몇몇 사람들이 뜰에서 정원을 가꾸고 있다.
                23. They're watching a play in the theater. | 그들은 극장에서 연극을 보고 있다.
                24. They're adding a wing to the building. | 그들은 건물 별관을 짓고 있다.
                25. He's boarding the train. | 그는 기차에 타고 있다.
                26. The waiter is showing a party to their table. | 웨이터가 손님 일행을 테이블로 안내하고 있다.
            </answer_list>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-3-2</id>
        <title>② 완료 수동태와 진행 수동형 구분하기
        </title>

            <answer_list>
                1. Some curtains have been opened. | 커튼이 열려 있다.
                2. Some seeds are being planted in a field. | 씨가 들판에 심어지고 있다.
                3. An entrance has been blocked by a barrier. | 입구가 장애물에 의해 막혀 있다.
                4. The fence is being painted. | 울타리가 페인트칠 되고 있다.
                5. Tablecloths have been put on the tables. | 식탁보가 탁자 위에 놓여 있다.
                6. Some luggage is being removed from a conveyor belt. | 수하물이 컨베이어 벨트에서 치워지고 있다.
                7. The grass is being cut with a lawn mower. | 잔디가 잔디 깎는 기계로 베어지고 있다.
                8. A banner has been hung on the back of the stage. | 현수막이 무대 뒤쪽에 걸려 있다.
            </answer_list>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-4-1</id>
        <title>① Get, Put, Set
        </title>

            <answer_list>
                1. The woman is getting into the car. | 여자는 차에 타고 있다.
                2. Files have been set aside on the desk. | 파일들이 책상 한쪽에 치워져 있다.
                3. He's trying to get over the bar. | 그는 장애물을 뛰어 넘으려고 하고 있다.
                4. People are getting out of the building. | 사람들이 건물에서 나오고 있다.
                5. Some items are set out in the store. | 몇몇 물건들이 가게 안에 진열되어 있다.
                6. The man is putting away some boxes. | 남자는 몇몇 상자들을 치우고 있다.
                7. The woman is putting up the curtain. | 여자는 커튼을 달고 있다.
                8. The man is putting on his jacket. | 남자는 재킷을 입고 있다.
                9. The statue has been put down next to the door. | 조각상이 문 옆에 놓여 있다.
                10. The light fixtures have been set up in the room. | 조명등이 방에 설치되어 있다
            </answer_list>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-4-2</id>
        <title>② Hang, Pull, Take
        </title>

            <answer_list>
                1. The train os pulling out of the station. | 기차가 역을 빠져나가고 있다.
                2. The woman is pulling down the shades. | 여자는 블라인드를 내리고 있다.
                3. A man is hanging up the clothes. | 한 남자가 옷을 걸고 있다.
                4. The clothes have been hung out to dry. | 옷들이 건조되기 위해 널려 있다.
                5. The man is taking the food out of the refrigerator. | 남자는 냉장고에서 음식을 꺼내고 있다.
                6. Some people are taking notes. | 몇몇 사람들이 필기하고 있다.
                7. The woman is taking off her gloves. | 여자는 장갑을 벗고 있다.
                8. The shopkeeper is hanging up a sign. | 가게 주인이 간판을 걸고 있다.
                9. The curtains have been pulled shut. | 커튼이 닫혀 있다.
                10. The train has pulled into the station. | 기차가 역 안에 들어와 있다.
            </answer_list>
            >

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-real-1</id>
        <title>part1-basic-real-1
        </title>

            <answer_list>
                (A) He's operating a vehicle.| 그는 차량을 운전하고 있다.
                (B) He's crossing the street.| 그는 길을 건너고 있다.
                (C) He's pointing to one side.| 그는 한쪽을 가리키고 있다.
                (D) He's boarding a ship. | 그는 배에 타고 있다..
            </answer_list>
            <description>
                (해설)
                1인 사진/공장 사진. 한 남자가 한 방향을 가리키고 있는 동작과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) [×] operating(운전하고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) [×] crossing(건너고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (C) [○] 손으로 한쪽을 가리키고 있는 남자의 동작을 정확히 묘사한 정답이다.
                (D) [×] boarding(타고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-real-2</id>
        <title>part1-basic-real-2
        </title>

            <answer_list>
                A. He's jogging around a track. |그는 트랙을 돌며 조깅하고 있다.
                B. He's using an exercise machine. | 그는 운동 기구를 사용하고 있다.
                C. He's adjusting the settings on a panel. |그는 패널의 설정을 조정하고 있다.
                D. He's selecting a pair of athletic shoes. |그는 운동화를 고르고 있다.
            </answer_list>
            <description>(해설)
                1인 사진/스포츠 사진. 한 남자가 러닝머신 위에서 달리고 있는 동작과 주변사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 사진에 트랙(track)이 없으므로 오답이다. jogging(조깅하고 있다)만 듣고 정답으로 선택하지 않도록 주의한다.
                (B) (○) 남자가 운동 기구를 사용하고 있는 동작을 가장 잘 묘사한 정답이다. 진행형(is using)을 사용하여 사람의 동작을 묘사하고 있음을 확인한다.
                (C) (×) adjusting(조정하고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (×) selecting(고르고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-real-3</id>
        <title>part1-basic-real-3
        </title>

            <answer_list>
                (A) Players are running onto the field. |선수들이 경기장 위로 달리고 있다.
                (B) There are some buildings in the distance. |멀리에 몇몇 건물들이 있다.
                (C) Farm workers are harvesting the crops. |농장 인부들이 농작물을 수확하고 있다.
                (D) Some weeds are being pulled up from the soil. |잡초들이 땅에서 뽑히고 있다.
            </answer_list>
            <description>(해설)
                사물 및 풍경 사진/야외 사진. 농장물들이 자라고 있는 밭 멀리에 몇몇 건물들이 있음을 확인한다.
                (A) (×) 사진에 선수들(Players)이 없으므로 오답이다. field(경기장, 밭)만 듣고 정답으로 선택하지 않도록 주의한다.
                (B) (○) 멀리에 몇몇 건물들이 있는 모습을 정확히 묘사한 정답이다. There+Be 동사 구문(There are)을 사용하여 사물의 위치를 묘사하고 있음을 확인한다.
                (C) (×) 사진에 농장 인부들(Farm workers)이 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에 잡초를 뽑고 있는 사람이 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-real-4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) An automobile has been put on the back of a truck. |자동차가 트럭 뒤쪽에 놓여 있다.
                (B) A van is being repaired in an automotive center. |밴이 자동차 수리 점에서 수리되고 있다.
                (C) A streetlight is being installed at an intersection. |가로등이 교차로에 설치되고 있다.
                (D) A bus has stopped at a crosswalk. |버스가 횡단보도에 멈춰 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 1인 사진/교통수단 사진. 한 사람이 자동차를 실은 트럭 뒤에 서 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) [○] 자동차가 트럭 뒤쪽에 놓여 있는 모습을 정확이 묘사한 정답이다. 현 완료(has been put)를 사용하여 사물의 상태를 묘사하고 있음을 확인한다.
                (B) [×]사진에 밴(van)이 없으며, 사진의 장소가 자동차 수리점(automotive center)이 아니므로 오답이다.
                (C) [×] 사진 속 사람이 가로등을 설치하고 있지 않으므로 오답이다.
                (D) [×] 사진에 버스(bus)가 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-real-5</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The woman is stacking some wood. |여자는 목재를 쌓고 있다.
                (B) The woman is wearing a helmet. |여자는 헬멧을 쓰고 있다.
                (C) The woman is speaking into a phone. |여자는 전화기에 대고 말하고 있다.
                (D) The woman is putting on some glasses. |여자는 안경을 쓰고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 1인 사진/공사장 사진. 헬멧을 쓰고 앉아 있는 한 여자의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) stacking(쌓고 있다)은 여자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (○) 여자가 헬멧을 쓴 상태를 정확히 묘사한 정답이다. 현재 진행형 (is wearing)을 사용하여 사람의 상태를 묘사하고 있음을 확인한다.
                (C) (×) speaking into a phone(전화기에 대고 말하고 있다)은 여자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (×) 여자가 이미 한경을 쓴 상태인데 안경을 쓰고 있는 중이라는 동작으로 잘못 묘사했으므로 오답이다. putting on은 착용하는 동작을 묘사함을 기억한다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-real-6</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Some people are browsing through books. |몇몇 사람들이 책들을 훑어보고 있다.
                (B) A man is arranging some seats in a library. |한 남자가 도서관에서 의자들을 정리하고 있다.
                (C) There are people sitting on both sides of a desk. |책상 양쪽에 앉아 있는 사람들이 있다.
                (D) A woman is typing on a computer keyboard. |한 여자가 컴퓨터 키보드를 두드리고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/상점(도서관)사진. 도서관에 있는 여러 사람들의 동작과 주변사물 의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) browsing through( 훑어보고 있다)는 사람들의 동작과 무관하므로 오답이 다.
                (B) (×) 사진에 의자들을 정리하고 있는 남자가 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 책상 양쪽에 몇몇 사람들이 앉아 있는 상태를 정확히 묘사한 정답이다. There + Be 동사 구문(There are)을 사용하여 사람들의 상태를 묘사하고 있음을 확인한다.
                (D) (×) 사진에 키보드를 두드리고 있는 여자가 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-real-7</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Some signs have been posted on the columns. |몇몇 간판들이 기둥들에 붙어 있다.
                (B) Some shoppers are paying for their purchases. |몇몇 쇼핑객들이 구입물의 값을 지불하고 있다.
                (C) The building is divided into several levels. |건물이 여러 층으로 나뉘어져 있다.
                (D) The people are looking at products in a store. |사람들이 상점에서 상품들을 보고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/상점 사진. 여러 층으로 이루어진 건물 내부에 많은 사람들이 있음을 확인하고, 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) [×] 간판들이 벽에 붙어 있는데 기둥들에 붙어 있다고 잘못 묘사했으므로 오답이다.
                (B) [×] 사진에서 쇼핑객들이 돈을 지불하고 있는지 확인할 수 없으므로 오답이다.
                (C) [O]건물이 여러 층으로 나누어져 있는 상태를 정확히 묘사한 정답이다. 수동태(is divided)를 사용하여 사물의 상태를 묘사하고 있음을 확인한다.
                (D) [×] 사진에서 사람들이 상점에서 상품들을 보고 있는지 확인할 수 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-real-8</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Toys are being placed on a display. |장난감들이 진열되고 있다.
                (B) A mop is being removed from a bucket. |자루걸레가 양동이에서 꺼내지고 있다.
                (C) Equipment is being put away. |장비가 치워지고 있다.
                (D) The floor is being cleaned. |바닥이 청소되고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 1인 사진/가사 사진. 한 남자가 자루걸레를 사용하여 바닥 청소를 하는 동작과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 남자가 장난감들을 진열하고 있지 않으므로 오답이다. 진행 수동형(are being placed)을 사용하여 진열하고 있는 사람의 동작으로 잘못 묘사했으므로 오답이다.
                (B) (×) 자루걸레가 양동이에서 이미 꺼내져 있는데 진행 수동형(is being removed)을 사용하여 자루걸레를 꺼내고 있는 사람의 동작으로 잘못 묘사했으므로 오답이다.
                (C) (×) 남자가 장비를 치우고 있지 않으므로 오답이다.
                (D) (○) 바닥을 청소하고 있는 남자의 동작을 가장 잘 묘사한 정답이다. 진행 수동형(is being cleaned)을 사용하여 사람의 동작을 묘사하고 있음을 확인한다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-real-9</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Travelers are getting off the buses. |여행객들이 버스에서 내리고 있다.
                (B) A vehicle is moving away from the terminal. |차량이 터미널에서 떠나고 있다.
                (C) Some people are waiting in a bus station. |몇몇 사람들이 버스 터미널에서 기다리고 있다.
                (D) Luggage is being loaded into compartments. |수하물이 객실에 실리고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/교통수단 사진. 버스 터미널에서 버스와 많은 사람들이 있음을 확인한다.
                (A) (×) 사진에 버스에서 내리고 있는 사람들이 없으므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에서 차량이 터미널에서 떠나고 있는지 알 수 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 몇몇 사람들이 버스 터미널에서 기다리고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다. 진행형(are waiting)을 사용하여 사람의 상태를 묘사하고 있음을 확인한다.
                (D) (×) 사진에 짐을 싣고 있는 사람이 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-basic-real-10</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Vehicles are passing under a bridge. |차량들이 다리 아래를 지나가고 있다.
                (B) A track has been closed for repairs. |선로가 수리 작업을 위해 폐쇄되었다.
                (C) Lampposts are standing in a parking lot. |가로등들이 주차장에 서 있다.
                (D) A street is being blocked by construction. |도로가 공사에 의해 폐쇄되고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/교통수단 사진. 선로가 있고, 선로 우측에 주차장이 있음을 확인한다.
                (A) (×) 사진에 다리(bridge)가 없으므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에서 선로가 수리를 위해 폐쇄 되었는지 알 수 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 가로등들이 주차장에 서 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다. 진행형(are standing)을 사용하여 사물의 상태를 묘사하고 있음을 확인한다.
                (D) (×) 사진에서 공사가 이루어지고 있는지 알 수 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-1-practice1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The man is planting some bushes. |남자는 관목들을 심고 있다.
                (B) The man is working on a home's exterior. |남자는 집의 외관에 작업을 하고 있다.
                (C) The man is cleaning off the driveway. |남자는 진입로를 청소하고 있다.
                (D) The man is putting on a tool belt. |남자는 공구 벨트를 차고 있는 중이다.
            </answer_list>
            <examples>
                He's standing on the driveway.| 그는 진입로에 서 있다.
                Bushes are growing in front of the windows. | 관목들이 창문 앞에서 자라고 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진. 한 남자가 집의 외관에 작업을 하고 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) planting(심고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (○) 남자가 집의 외관에 작업을 하고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (C) (×) cleaning off(청소하고 있다)는 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (×) 남자가 공구 벨트를 이미 찬 상태인데 차고 있는 중이라는 동작으로 잘못 묘사한 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-1-practice2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A worker is repairing some machinery. |작업자가 기계를 수리하고 있다.
                (B) The containers have been emptied. |용기들일 비워져 있다.
                (C) A man is operating a piece of equipment. |한 남자가 한 대의 장비를 작동시키고 있다.
                (D) Packages are being delivered to some people. | 짐들이 몇몇 사람들에게 배달되고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                A man is using a forklift. | 한 남자가 지게차를 사용하고 있다.
                Boxes are being moved by a piece of machinery. | 상자들이 한 대의 기계에 의해 옮겨지고 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 1인 사진. 한 남자가 지게차를 몰고 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의깊게 살핀다.
                (A) (×) repairing(수리하고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에서 용기들이 비워져 있는지 확인할 수 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 남자가 장비를 작동시키고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (D) (×) 사진에 some people(몇몇 사람들)이 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-1-practice3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The woman is standing by the counter. |여자는 조리대 옆에 서 있다.
                (B) The woman is placing a pot on the stove. |여자는 스토브 위에 냄비를 올려놓고 있다.
                (C) The woman is taking groceries out of the refrigerator. |여자는 냉장고에서 식료품들을 꺼내고 있다.
                (D) The woman is washing dishes in a sink. |여자는 싱크대에서 설거지를 하고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                A plastic bowl is resting on the counter. | 플라스틱 그릇 한 개가 조리대 위에 놓여 있다.
                The cupboard doors are closed. | 찬장의 문들이 닫혀있다.
            </examples>

            <description>(해설) 1인 사진. 한 여자가 주방에서 일하고 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (○) 조리대 옆에 서 있는 여자의 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (B) (×) 사진에 냄비(pot)가 없으므로 오답이다.
                (C) (×) taking(꺼내고 있다)은 여자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (×) washing dishes(설거지를 하고 있다)는 여자의 동작과 무관하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-1-practice4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A vehicle is being refueled.| 차량에 연료가 채워지고 있다.
                (B) A container is being filled with gas.| 용기 하나에 휘발유로 채워지고 있다.
                (C) The man is loading some items into the back of a truck.| 남자는 물건들을 트럭 뒤쪽에 싣고 있다.
                (D) Cars are waiting in a line at a service station.| 차들이 주유소에서 줄을 서서 기다리고 있다.

                The man is holding a gas nozzle.| 남자는 휘발유 노즐을 잡고 있다.
                A gas can is being filled at a service station.| 휘발유 통 하나가 주유소에서 채워지고 있다.

            </answer_list>
            <description>
                (해설) 1인 사진. 한 남자가 연료통에 기름을 채우고 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 남자가 연료통에 연료를 채우고 있는 것을 차량에 채우고 있다고 잘못 묘사한 오답이다.
                (B) (○) 남자가 연료통에 휘발유를 채우고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답 이다.
                (C) (×) loading(싣고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에 등장한 자동차들이 한 줄로 서 있지 않으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-2-practice1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) They're helping themselves to some food.|그들은 음식을 가져다 먹고 있다.
                (B) They're seated around the tables.|그들은 탁자들 주위에 둘러 앉아 있다.
                (C) They're clearing away some dishes.|그들은 몇몇 접시들을 치우고 있다.
                (D) They're removing their jackets.|그들은 재킷을 벗고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                Jackets have been placed on the back of some chairs.| 재킷들이 몇몇 의자의 뒤쪽에 놓여 있다.
                Paintings have been hung on the wall.| 그림들이 벽에 걸려 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 2인 이상 사진. 식당에 사람들이 모두 앉아 있고, 벽에 그림 액자들이 걸려있음을 확인한다.
                (A) (×) 사진에서 사람들이 음식을 가져다 먹는지 확인할 수 없으므로 오답이다.
                (B) (○) 사람들이 탁자 주위에 둘러 앉아 있는 상태를 정확히 묘사한 정답이다.
                (C) (×) clearing away(치우고 있다)는 사람들의 공통된 동작과 무관하므로 오답 이다.
                (D) (×) 사람들이 이미 재킷을 벗은 상태인데 벗고 있다는 동작으로 잘못 묘사 했으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-2-practice2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The people are strolling down the path.|사람들이 길을 따라 거닐고 있다.
                (B) A man is entering an old building.|한 남자가 오래된 건물로 들어가고 있다.
                (C) The people are setting up camera equipment.|사람들이 카메라 정비를 설치하고 있다.
                (D) A man is posing near a statue.|한 남자가 조각상 가까이에서 자세를 취하고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                Some people are standing in front of a structure.| 몇몇 사람들이 건축물 앞에 서 있다.
                Part of the building os covered in scaffolding.| 건물의 일부가 비계로 덮여 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진. 한 남자가 조각상 옆에 서 있는 다른 한 남자의 사진을 찍고 있고, 그 뒤에 오래된 건물과 공사 중인 건물이 있음을 확인한다.
                (A) (×) strolling(거닐고 있다)은 사람들의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) entering (들어가고 있다)은 사진 속 어느 남자의 동작과도 무관하므로 오답이다.
                (C) (×) setting up(설치하고 있다)은 사람들의 동작과 무관하므로 오답이다. camera equipment(카메라 장비)를 듣고서 정답으로 선택하지 않도록 주의한다.
                (D) (○) 한 남자가 조각상 가까이에서 자세를 취하고 있는 동작을 가장 잘 묘사 한 정답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-2-practice3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) An audience is watching a film.|청중이 영화를 보고 있다.
                (B) A man is pointing to the screen.|한 남자가 스크린을 가리키고 있다.
                (C) The people are having a discussion.|사람들이 토론을 하고 있다.
                (D) A man is switching on a projector.|한 남자가 영사기를 켜고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                Some graphics are projected on a screen.| 몇몇 도형들이 스크린에 투사되어 있다.
                A projection screen is on the wall.|영사 스크린이 벽에 걸려 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 2인 이상 사진. 한 남자가 스크린을 가리키고 있고, 앉아 있는 사람들이 스크린을
                보고 있음을 확인한다.
                (A) (×) 청중이 보고 있는 것이 영화(film)가 아니므로 오답이다. watching (보고 있다)만 듣고 정답으로 선택하지 않도록 주의한다.
                (B) (○) 한 남자가 스크린을 가리키고 있는 동작을 정확히 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에서 사람들이 토론을 하고 있는지 알 수 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 영사기가 이미 켜져 있는 상태인데 한 남자가 영사기를 켜고 있다는 동작으로 잘못 묘사했으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-2-practice4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The people are walking along the platform.|사람들이 승강장을 따라 걷고 있다.
                (B) A train is approaching the platform.|기차 한 대가 승강장에 가까이 다가가고 있다.
                (C) Vehicles have stopped on the tracks.|차량들이 선로에서 멈춰 있다.
                (D) Tickets are being collected from travelers.|승차권들이 여행객들로부터 모아지고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                The tracks are parallel to the platform.| 선로들이 승강장에 평행하다.
                A light is located near the railing.| 전등이 난간 가까이에 위치해 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 2인 이상 사진. 두 사람이 계단을 내려가고 있고. 몇몇 사람들이 플랫폼에서 걷고 있음을 확인한다.
                (A) (○) 사람들이 승강장을 따라 걷고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (B) (×) 사진에 기차(train)가 없으므로 오답이다.
                (C) (×) 사진에 차량들(Vehicles)이 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에 승차권을 모으는 사람이 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-practice1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Flowers are being arranged in a vase.|꽃들이 꽃병에 꽂히고 있다.
                (B) Dishes are stacked on the counter.|접시들이 조리대 위에 쌓여 있다.
                (C) Chairs have been placed around a table.|의자들이 탁자 주위에 놓여 있다.
                (D) The curtains are being closed.|커튼이 닫히고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                Some lights are suspended above the table.| 몇몇 전등들이 탁자 위에 매달려 있다.
                The drapes are hanging in front of a window.| 커튼이 창문 앞에 걸려 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 사물 및 풍경 사진. 탁자 위에 사물들이 놓여 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 꽃을 꽃병에 꽂고 있는 사람이 없으므로 오답이다. 사람이 등장하지 않는 사진에 진행 수동형(are being arranged)을 사용해 사람의 동작을 묘사한 오답에
                주의한다.
                (B) (×) 사진에 조리대(counter)가 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 의자들이 탁자 주위에 놓여 있는 상태를 정확히 묘사한 정답이다.
                (D) (×) 커튼이 이미 닫혀져 있는 상태인데 진행 수동형(are being closed)을 사용해 커튼을 닫고 있는 사람의 동작을 묘사했으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-practice2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The trail leads up to some buildings.|오솔길이 몇몇 건물들로 이어져 있다.
                (B) The lawn is covered in leaves.|잔디밭이 나뭇잎들로 덮여 있다.
                (C) The leaves are being raked into a pile.|나뭇잎들이 더미로 긁어모아지고 있다.
                (D) The bridge is reflected in the water.|다리가 물에 비치고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                A bridge extends over the water.| 다리가 물 위로 뻗어 있다.
                The trees are casting reflections on the water.| 나무들이 물 위에 그림자를 드리우고 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 사물 및 풍경 사진. 다리가 놓여 있는 호수와 그 주위의 전반적인 풍경을 확인 한다.
                (A) (×) 사진에서 오솔길이 건물로 이어지는지 확인 할 수 없으므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에서 잔디밭에 나뭇잎들(leaves)이 없으므로 오답이다.
                (C) (×) 나뭇잎들을 긁어모으는 사람이 없으므로 오답이다. 사람이 등장하지 않는 사진에 진행 수동형(are being raked)을 사용해 사람의 동작을 묘사한 오답에 주의한다.
                (D) (○) 다리의 모습이 물의 표면에 비치고 있는 상태를 정확히 묘사한 정답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-practice3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Tents have been assembled under the trees.|텐트들이 나무들 아래에 모여 있다.
                (B) Campers are clearing up the leaves.|야영객들이 나뭇잎들을 치우고 있다.
                (C) Large stones surround a campfire.|큰 돌들이 모닥불을 둘러싸고 있다.
                (D) Branches are being cut from the trees.|가지들이 마두에서 잘리고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                Trees are growing at a campsite.| 나무들이 야영지에서 자라고 있다.
                A campsite has been set up in a forest.| 야영지가 숲 속에 조성되어 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 사물 및 풍경 사진. 숲 속에 텐트들과 나무들이 있는 모습과 주변사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (○) 텐트들이 나무들 아래에 모여 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (B) (×) 사진에 야영객들(Campers)이 없으므로 오답이다.
                (C) (×) 사진에 큰 돌들(Large stones)과 모닥불(campfire)이 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 가지들을 자르고 있는 사람이 없으므로 오답이다. 사람이 등장하지 않는 사진에 진행 수동형(are being cut)을 사용해 사람의 동작을 묘사한 오답에 주의한다.

            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-practice4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A worker is setting up computer equipment.|한 직원이 컴퓨터 장비를 설치하고 있다.
                (B) The monitors have been switched on.|모니터들이 켜져 있다.
                (C) An office is being renovated by a crew.|사무실이 작업반에 의해 보수 중이다.
                (D) The screens are hanging on the wall.|스크린들이 벽에 걸려 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                There are computers on the desk.| 책상 위에 컴퓨터들이 있다.
                Cords have been plugged into an outlet.| 코드들이 콘센트에 꽂혀 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 사물 및 풍경 사진. 사무실 책상 위에 놓인 여러 대의 컴퓨터와 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 사진에 직원(worker)이 없으므로 오답이다. computer equipment를 듣고서 정답으로 선택하지 않도록 주의한다.
                (B) (○) 모니터들이 켜져 있는 상태를 정확히 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에 작업반(crew)이 없으며, 사무실이 보수 중인 상태가 아니므로 오답이다.
                (D) (×) 스크린들이 책상 위에 있는 것을 벽에 걸려 있다고 잘못 묘사했으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-test1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) He's setting up musical equipment.|그는 음악 장비를 설치하고 있다.
                (B) He's performing in front of a group.|그는 많은 사람들 앞에서 공연하고 있다.
                (C) He's putting away some instruments.|그는 몇몇 악기들을 치우고 있다.
                (D) He's playing some drums.|그는 북들을 연주하고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 1인 사진/예술 사진. 한 남자가 악기를 연주하고 있는 동작과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) setting up(설치하고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에 많은 사람들(a group)이 없으므로 오답이다.
                (C) (×) putting away(치우고 있다)는 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (○) 남자가 북들을 연주하고 있는 동작을 가장 잘 묘사한 정답이다.

            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-test2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) They're painting murals on the walls.|그들은 벽에 벽화들을 그리고 있다.
                (B) They're looking through some menus.|그들은 몇몇 메뉴들을 훑어보고 있다.
                (C) They're preparing some food in a restaurant.|그들은 식당에서 음식을 준비하고 있다.
                (D) They're sitting in a dining area.|그들은 식당에 앉아 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/식당 사진. 여러 사람들이 식당에 앉아 있는 모습과 주변사물의 상태를 확인한다.
                (A) (×) painting(그리고 있다)은 사람들의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에서 메뉴들(menus)을 확인할 수 없으므로 오답이다.
                (C) (×) preparing some food(음식을 준비하고 있다)는 사람들의 동작과 무관하므로 오답이다. food(음식)와 in a restaurant(식당에서)를 듣고서 정답으로
                선택하지 않도록 주의한다.
                (D) (○) 식당에 앉아 있는 사람들의 공통된 상태를 정확히 묘사한 정답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-test3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Trees are casting shadows on the road. |나무들이 길 위에 그림자들을 드리우고 있다.
                (B) Vehicles are driving up the lane. |차량들이 차선을 따라 가고 있다.
                (C) The man is wearing a coat. |남자는 외투를 입고 있다.
                (D) A driveway leads up to a home. |진입로가 집으로 이어져 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 1인 사진/야회 사진. 한 남자가 길을 걷고 있는 모습과 주변 풍경을 주의 깊게 살핀다.
                (A) (○) 길 위에 나무들의 그림자가 드리워져 있는 모습을 정확히 묘사한 정답 이다.
                (B) (×) 사진에 차량들(Vehicles)이 없으므로 오답이다.
                (C) (×) 사진에서 남자가 외투를 입고 있지 않으므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에 진입로(driveway)와 집(home)이 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-test4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Passengers are boarding a train. |승객들이 열차에 탑승하고 있다.
                (B) A train is departing from a station. |열차 한 대가 역에서 출발하고 있다.
                (C) People are lined up at a ticket kiosk. |사람들이 매표기에 줄을 서 있다.
                (D) Luggage is being removed from a vehicle. |짐이 차량에서 꺼내지고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/교통수단 사진. 여러 사람들이 열차에 탑승하려고 하는 상황임을 확인한다.
                (A) (○) 열차에 탑승하고 있는 승객들의 동작을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (B) (×) 열차가 서 있는데 출발하고 있다고 잘못 묘사한 오답이다.
                (C) (×) 사진에 매표기(ticket kiosk)가 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 짐을 차량에서 꺼내고 있는 사람이 없으므로 오답이다. 진행 수동형 (is being removed)를 사용하여 등장인물들의 동작을 잘못 묘사한 것에 주의한다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-test5</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A customer is trying on some hats. |손님이 몇몇 모자들을 착용해 보고 있다.
                (B) Some merchandise has been arranged on racks. |몇몇 상품들이 걸이들에 정리되어 있다.
                (C) Some hats are available for purchase. |몇 몇 모자들의 구매가 가능하다.
                (D) A clerk os posting a sign near some products. |점원이 몇몇 제품들 근처에 푯말을 붙이고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 사물 및 풍경 사진/상점 사진. 모자들이 쌓여 있는 모습을 확인한다.
                (A) (×) 사진에 손님(customer)이 없으므로 오답이다.
                (B) (×) 상품이 진열대 위에 놓인 것을 걸이에 정리되어 있다고 잘못 묘사한 오답이다.
                (C) (○) 몇몇 모자들이 진열되어 있어 구매가 가능한 상태를 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (D) (×) 사진에 점원(clerk)이 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-test6</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The sound equipment is being disassembled on the stage. | 음향 장비가 무대 위에서 분해되고 있다.
                (B) The people are taking their seats in an auditorium. |사람들이 강당에서 자리에 앉고 있다.
                (C) The projection screen is being hung up on the wall. |영사막이 벽에 걸리고 있다.
                (D) A speaker is facing the audience. |연설자가 관객들을 향하고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/ 회의실 사진. 회의실 앞쪽에 나와 있는 사람들과, 이들을 앉아 서 내려다보고 있는 사람들이 있음을 확인한다.
                (A) (×) 사진에 음향 장비를 분해하고 있는 사람이 없으므로 오답이다.
                (B) (×) 사람들이 이미 자리에 앉아 있는 상태인데 앉고 있다는 동작으로 잘못 묘사한 오답이다.
                (C) (×) 영사막이 이미 벽에 걸려져 있는 상태인데 진행 수동형(is being hung up)을 사용하여 영사막을 걸고 있는 사람의 동작을 묘사했으므로 오답이다.
                (D) (○) 관객들을 향해 있는 연설자의 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-test7</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) One of the men is filling a container with cardboard. |남자들 중 한 명이 용기를 판지로 채우고 있다.
                (B) The people are moving the crates up against the wall. | 사람들이 나무 상자들을 벽 쪽으로 옮기고 있다.
                (C) The boxes have been stacked on top of each other. |상자들이 차곡차곡 쌓여 있다.
                (D) The cart is being pushed toward the door. |수레가 문 쪽으로 밀어지고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/공장 사진. 상자들이 더미로 쌓여 있고, 두 남자가 그 상자 더미를 당기고 있는 상황임을 확인한다.
                (A) (×) filling(채우고 있다)은 사람들의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에서 사람들이 나무 상자들을 벽 쪽으로 옮기고 있는지 알 수 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 상자들이 차곡차곡 쌓여 있는 모습을 정확히 묘사한 정답이다.
                (D) (×) 사람들이 수레를 끌고 있는 동작을 밀고 있는 것으로 잘못 묘사한 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course1-3-test8</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The sky is full of clouds. |하늘이 구름으로 가득 차 있다.
                (B) Structures of various sizes are in the background. |다양한 크기의 건물들이 배경에 있다.
                (C) The watercraft are passing under a bridge. |선박들이 다리 밑으로 지나가고 있다.
                (D) Flags on poles are standing in a row. |기둥들 위의 깃발들이 일렬로 서 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 사물 및 풍경 사진/야외 사진. 물가에 배들이 있고 그 뒤에 건물들이 있는 전반적인 풍경을 확인한다.
                (A) (×) 사진에 구름(clouds)이 없으므로 오답이다.
                (B) (○) 배경에 다양한 크기의 건물들이 있는 모습을 정확히 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에 다리(bridge)가 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 깃발들이 일렬로 서 있는 것이 아니라 한 개밖에 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-1-practice1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) She's writing a message. |그녀는 메시지를 쓰고 있다.
                (B) She's picking up a paintbrush. |그녀는 그림붓을 집어 올리고 있다.
                (C) She's photographing a scene. |그녀는 풍경 사진을 찍고 있다.
                (D) She's painting on a canvas. |그녀는 캔버스에 그림을 그리고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                pick up : 집어 올리다.

                A picture is being painted. | 그림이 그려지고 있다.
                She's using a paintbrush. | 그녀는 그림붓을 사용하고 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 1인 사진/예술 사진. 한 여자가 그림을 그리고 있는 동작을 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) writing(쓰고 있다)은 여자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) picking up(집어 올리고 있다)은 여자의 동작과 무관하므로 오답이다. Paintbrush(그림붓)를 듣고서 정답으로 선택하지 않도록 주의한다.
                (C) (×) photographing(사진을 찍고 있다)은 여자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (○) 캔버스에 그림을 그리고 있는 여자의 동작을 정확히 묘사한 정답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-1-practice2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Men are putting away sports equipment. |남자들이 운동 장비를 치우고 있다.
                (B) Spectators are sitting on the grass. |관중들이 잔디에 앉아 있다.
                (C) Some team members are on a field. |몇몇 팀 선수들이 경기장에 있다.
                (D) Crowds are cheering at an athletic event. |군중들이 운동경기에서 응원하고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                put away : 치우다. spectator : 관중 cheer : 응원하다.

                Some players are positioned near the net. | 몇몇 선수들이 네트 근처에 위치해 있다.
                A wall has been built on the edge of a field. | 벽이 경기장의 가장자리에 설치되어 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/스포츠 사진. 여러 남자들이 축구를 하고 있는 상황임을 확인한 다.
                (A) (×) putting away(치우고 있다)는 남자들의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에 관중들(Spectators)이 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 경기장에 있는 축구팀 선수들을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (D) (×) 사진에 군중들(Crowds)이 없으며, cheering(응원하다)은 사진 속 사람들의 동작과 무관하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-1-practice3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Some passengers are boarding ships. |몇몇 승객들이 배에 탑승하고 있다.
                (B) The boats are tied up at a dock |배들이 부두에 묶여 있다.
                (C) Some swimmers are jumping into the lake. |몇몇 수영하는 사람들이 호수로 뛰어들고 있다.
                (D) A boat is headed out to sea. |배 한 척이 바다로 나아가고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                dock: 부두 head : 나아가다. 전진하다.

                The boats are floating on the water. | 배들이 물 위에 떠 있다.
                There is a building on top of the wharf. | 건물이 부두 위에 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 사물 및 풍경 사진/야외 사진. 부두에 배들이 정박해 있는 전반적인 풍경을 확인한다.
                (A) (×) 사진에 승객들(passengers)이 없으므로 오답이다.
                (B) (○) 배들이 부두에 묶여 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에 수영하는 사람들(swimmers)이 없으므로 오답이다.
                (D) (×) headed(나아가고 있다)는 사진 속 배들의 상태와 무관하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-1-practice4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A couple is seated under an umbrella. |남녀 한 쌍이 우산 아래에 앉아 있다.
                (B) Musicians are performing outdoors. |음악가들이 야외에서 연주하고 있다.
                (C) A waiter is clearing tables at a restaurant. |웨이터가 식당에서 테이블들을 치우고 있다.
                (D) Instruments are being returned to their cases. |악기들이 케이스에 다시 넣어지고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                instrument : 악기

                Lights have been switched on outside a building. | 전등들이 건물 밖에 켜져 있다.
                Some performers are beneath a canopy. | 몇몇 연주자들이 차양 아래에 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/예술 사진. 야외에서 연주하고 있는 음악가들과 이들을 앉아서 보고 있는 사람들이 있음을 확인한다.
                (A) (×) 사진에 우산(umbrella)이 없으므로 오답이다.
                (B) (○) 야외에서 연주하고 있는 사람들을 정확히 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에 테이블들을 치우고 있는 웨이터(waiter)가 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에 악기를 담는 케이스(cases)가 없으며, 또한 악기를 케이스에 담고 있는 사람들도 없으므로 오답이다. 진행 수동형(are being returned)을 사용하여
                등장인물들의 동작을 잘못 묘사한 것에 주의한다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-2-practice1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Customers are waiting at a cash counter. |고객들은 계산대에서 기다리고 있다.
                (B) Some people are browsing in a bookstore. |몇몇 사람들이 서점에서 둘러보고 있다.
                (C) Publications are being put out for display. | 출판물들이 진열을 위해 놓아지고 있다.
                (D) Some shelves are being stocked with products. |몇몇 선반들이 상품들로 채워지고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                cash counter : 계산대 publication : 출판물. stock: 채우다.

                Some shelves have been filled with publications. | 몇몇 선반들이 출판물들로 차 있다.
                Lights have been hung on the ceiling. | 조명들이 천장에 매달려 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/상점 사진. 사람들이 서점 안에 서서 무언가를 보고 있는 상황 임을 확인한다.
                (A) (×) 사진에 계산대(cash counter)가 없으므로 오답이다.
                (B) (○) 몇몇 사람들이 서점에서 둘러보고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 출판물들을 진열하고 있는 사람이 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 선반에 상품들을 채우고 있는 사람이 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-2-practice2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The man is checking the time. |남자는 시간을 확인하고 있다.
                (B) The man is serving a dish. |남자는 음식을 내고 있다.
                (C) The man is stacking up bricks. |남자는 벽돌들을 쌓고 있다.
                (D) The man is grasping a kitchen implement |남자는 주방 가구를 움켜잡고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                brick : 벽돌. grasp : 움켜잡다. 꽉 잡다. implement : 가구, 도구.

                The door to an oven has been opened. | 오븐의 문이 열려 있다.
                The man is wearing a glove on one hand. | 남자는 한 손에 장갑을 착용하고 있다.
                An implement is being held with two hands. | 도구 한 개가 두 손에 쥐어져 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 1인 사진/식당 사진. 한 남자가 도구를 들고 몸을 구부리고 있는 모습을 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) checking the time (시간을 확인하고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) serving(내고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (C) (×) stacking(쌓고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (○) 주방 가구를 움켜잡고 있는 남자의 동작을 가장 잘 묘사한 정답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-2-practice3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A hair stylist is looking onto a mirror. |미용사가 거울을 들여다보고 있다.
                (B) The woman is reaching for a pair of scissors. |여자는 한 자루의 가위에 손을 뻗고 있다.
                (C) A hairdresser is styling a customer's hair. |미용사가 손님의 머리를 손질하고 있다.
                (D) The woman is putting on a uniform. |여자는 유니폼을 입고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                style : 손질하다. 스타일을 만들다.

                The customer's is being styled. | 손님의 머리가 손질되고 있다.
                A cape has been draped around a person's shoulders. | 가운이 한 사람의 어깨 위에 걸쳐져 있다.
            </examples>
            <description>
                (해석) 2인 이상 사진/상점 사진. 미용사가 손님의 머리를 손질하고 있는 상황임을 확인 한다.
                (A) (×) looking into a mirror(거울을 들여다보고 있다)는 미용사의 동작과 무관 하므로 오답이다.
                (B) (×) 여자가 가위에 손을 뻗고 있는 것이 아니라 이미 가위를 들고 있으므로 오답이다.
                (C) (○) 미용사가 손님의 머리를 손질하고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (D) (×) putting on(입고 있다)은 여자의 동작과 무관하므로 오답이다. 옷을 입고 있는 상태를 나타내는 wearing과 입고 있는 동작을 나타내는 putting on을
                혼동하지 않도록 주의한다.
            </description>


    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-2-practice4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A receptionist is picking up some luggage. |한 접수원이 짐을 들어 올리고 있다.
                (B) Visitors are viewing artwork in a gallery. |방문객들이 미술관에서 예술품을 보고 있다.
                (C) A cleaner is vacuuming the floor. |청소부가 바닥을 진공청소기로 청소하고 있다.
                (D) People are waiting at the front desk. |사람들이 안내 데스크에서 기다리고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                receptionist : 접수원 artwork: 예술품. vacuum : 진공청소기로 청소하다.

                A large painting is hanging on the wall. | 큰 그림이 벽에 걸려 있다.
                A guest is seated at a table. | 한 손님이 탁자에 앉아 있다.
                Furniture is arranged in the lobby. | 로비에 가구가 배치되어 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/호텔 사진. 여러 사람들이 로비에 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) picking up(들어 올리다)이 접수원들 중 어느 누구의 동작과도 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) 사진의 장소가 미술관(gallery)이 아니라 호텔의 로비이므로 오답이다.
                (C) (×) 사진에 청소부(cleaner)가 없으므로 오답이다.
                (D) (○) 사람들이 안내 데스크에서 기다리고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이 다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-3-practice1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) He's hooking up some appliances. |그는 몇몇 전기제품들을 설치하고 있다.
                (B) He's signing a document. |그는 문서에 서명하고 있다.
                (C) He's speaking on the telephone. |그는 전화 통화를 하고 있다.
                (D) He's sitting at a desk. |그는 책상에 앉아 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                The man is resting an elbow on the desk. | 남자는 책상 위에 팔꿈치를 두고 있다.
                Items are lined up against the wall. | 물품들이 벽에 기대어 줄지어 세워져 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진/사무실 사진. 한 남자가 책상에 앉아 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) hooking up(설치하고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) signing(서명하고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (C) (×) speaking on the telephone(전화 통화를 하고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (○) 남자가 책상에 앉아 있는 상태를 가장 잘 묘사한 정답이다. 자동사의 진행형(is sitting)을 사용하여 사람의 상태를 묘사하고 있음을 확인한다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-3-practice2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) He's assembling some machinery. |그는 기계를 조립하고 있다.
                (B) He's projecting an image. |그는 이미지를 투시하고 있다.
                (C) He's looking through a device. | 그는 장치를 통해 보고 있다.
                (D) He's watching a presentation. |그는 발표를 보고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                assemble : (기계 등을) 조립하다. project : 투시하다. 비추다.
                look through : ~을 통하여 보다. device : 장치

                Cables are dangling behind a desk. | 전선들이 책상 뒤에 달려 있다.
                Equipment has been laid on the table. | 장비가 탁자 위에 놓여 있다.
                He's peering into a microscope. | 그는 현미경을 자세히 들여다보고 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 1인 사진/기타 작업실(실험실) 사진. 한 남자가 장치를 들여다보고 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) assembling(조립하고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) projecting(투시하고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (C) (○) 남자가 장치를 통해 보고 있는 상태를 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (D) (×) watching a presentation(발표를 보고 있다)은 남자의 상태와 무관 하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-3-practice3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A woman is addressing an audience. |한 여자가 청중에게 연설하고 있다.
                (B) The group is taking their seats. |여러 사람들이 자리에 앉고 있다.
                (C) A man is staring at a clock on the wall. |한 남자가 벽에 있는 시계를 쳐다보고 있다.
                (D) Some people are stacking papers at a desk. |몇몇 사람들이 책상에 서류를 쌓고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                address : 연설하다. audience : 청중.

                Tables are arranged in the middle of the room. | 탁자들이 방 한가운데에 배치되어 있다.
                A man is holding some paper at the front of the room. | 한 남자가 방 앞쪽에서 종이를 들고 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 2인 이상/회의실 사진. 앞에 나와 있는 사람들과 이들을 앉아서 보고 있는 사람들이 있음을 확인한다.
                (A) (○) 청중에게 연설하고 있는 여자의 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (B) (×) 사람들이 이미 자리에 앉아 있는 상태를 앉고 있는 동작으로 잘못 묘사한 오답이다.
                (C) (×) 사진에 시계가 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에서 서류를 쌓고 있는 사람들을 확인 할 수 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-3-practice4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The woman is removing a pair of headphones. |여자는 헤드폰을 벗고 있다.
                (B) The woman is typing at a workstation. |여자는 작업대에서 타자를 치고 있다.
                (C) The man is examining some equipment. |남자는 장비를 살펴보고 있다.
                (D) The man is plugging a machine into the outlet. |남자는 콘센트에 기계의 플러그를 꽂고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                Remove 벗다 type 타자를 치다
                Workstation 작업대 outlet 콘센트

                The monitor has been turned on. | 모니터가 켜져 있다.
                Some people are gathered in front of a computer screen. | 몇몇 사람들이 컴퓨터 화면 앞에 모여 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상/기타 작업실(병원) 사진. 병원에서 한 남자와 한 여자가 장비 앞에서 있는 상황임을 확인한다.
                (A) [X] removing(벗고 있다)은 여자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) [X] typing(타자를 치고 있다)은 여장의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (C) [O] 남자가 장비를 보고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (D) [X] plugging(플러그를 꽂고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-4-practice1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) He’s installing a sign on the wall. |그는 벽에 간판을 설치하고 있다.
                (B) He’s filling some buckets with liquid. | 그는 몇몇 양동이들을 액체로 채우고 있다.
                (C) He’s applying a coat of paint to a structure. |그는 건물에 페인트칠을 하고 있다.
                (D) He’s attaching a handle to a tool. |그는 연장에 손잡이를 붙이고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                install : 설치하다. apply : (페인트, 크림 등을)바르다. structure : 건물, 구조물

                The man is holding on to a tool | 남자는 연장을 꼭 잡고 있다.
                Buckets of paint are on the ground. | 페인트가 담긴 양동이들이 땅바닥에 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진/건물 외부 사진. 한 남자가 건물 외부에서 페인트칠을 하고 있는 모습을 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) installing(설치하고 있다)은 남자의 동작과 무관하며, 사진에 간판(sign) 이 없으므로 오답이다.
                (B) (×) filling(채우고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (C) (○) 남자가 건물 외부에 페인트칠을 하고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답 이다.
                (D) (×) attaching(붙이고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-41-practice2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Traffic is stopping at an intersection. | 차량들이 교차로에 멈춰서 있다.
                (B) A worker is holding a sign. |한 작업자가 표지판을 잡고 있다.
                (C) Vehicles are driving over a bridge. |차량들이 다리를 지나가고 있다.
                (D) A man is setting up traffic cones. |한 남자가 원추형 표지들을 세우고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                traffic : 차량들, 교통 intersection : 교차로. traffic cone : 원추형 표지.

                A worker is standing in the middle of the road. | 한 작업자가 길 한가운데에 서 있다.
                There is machinery on both sides of the road. | 길의 양쪽에 기계가 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/공사장 사진. 도로에서 작업을 하고 있는 작업자들과 주변 사물들 의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 사진에 교차로(intersection)가 없으므로 오답이다.
                (B) (○) 한 작업자가 표지판을 잡고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에 다리(bridge)가 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 원추형 표지들을 세우고 있는 남자가 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-4-practice3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The man is working at a construction site. |남자는 공사현장에서 일하고 있다.
                (B) A structure is being taken down. |건물이 헐리고 있다.
                (C) The man is carrying a wooden beam. |남자는 나무 기둥을 나르고 있다.
                (D) A machine is digging a hole. | 기계가 구멍을 파고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                A space has been cleared for construction. | 공간이 공사를 위해 깨끗하게 치워져 있다.
                A construction vehicle is in the background. | 공사 차량이 뒤쪽에 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진/공사장 사진. 공사장에서 일하고 있는 작업자와 주변 사물들의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (○) 남자가 공사 현장에서 일하고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (B) (×) 사진에서 건물이 헐리고 있지 않으므로 오답이다.
                (C) (×) carrying(나르고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에서 기계가 구멍을 파고 있는지 확인할 수 없으므로 오답이다.

            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-4-practice4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The man is switching on some machinery. |남자는 기계의 스위치를 켜고 있다.
                (B) The man is clutching a tool in one hand. |남자는 한 손에 도구를 꽉 잡고 있다.
                (C) The man is putting on a pair of safety goggles. |남자는 안전 고글을 쓰고 있는 중이다.
                (D) The man is putting away some equipment. |남자는 장비를 치우고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                clutch : 꽉 잡다. 붙들다.

                The man is wearing a pair of gloves. | 남자는 장갑 한 켤레를 끼고 있다.
                An object has been positioned on a stand. | 물체가 스탠드 위에 놓여 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진/공장 사진. 남자가 작업장에서 일하는 모습을 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) switching on(스위치를 켜고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (○) 남자가 한 손에 도구를 꽉 잡고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 남자는 이미 안전 고글을 쓰고 있는 상태인데 쓰고 있다는 동작으로 잘못 묘사한 오답이다.
                (D) (×) putting away(치우고 있다)는 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-5-practice1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A model plane is being put together. |모형 비행기가 조립되고 있다.
                (B) A man is pulling a bag through a terminal. |한 남자가 터미널에서 가방을 끌고 가고 있다.
                (C) Some people are entering the security area. |몇몇 사람들이 보안 검색 구역에 들어가고 있다.
                (D) The luggage is being loaded onto the plane. |짐이 비행기에 실리고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                There are several trees lining the wall. | 몇몇 나무들이 벽에 늘어서 있다.
                Some people are waiting in line. | 몇몇 사람들이 줄을 서서 기다리고 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/교통수단 사진. 공항에 있는 사람들의 모습과 주변 사물들의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 사진에 모형 비행기를 조립하고 있는 사람이 없으므로 오답이다.
                (B) (○) 한 남자가 통로에서 가방을 끌고 가는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에서 보안 검색 구역을 확인 할 수 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에 l행기(plane)가 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-5-practice2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) He's operation an automobile. |그는 자동차를 운전하고 있다.
                (B) he's resting in the shade of a tree. |그는 나무 그늘에서 쉬고 있다.
                (C) He's reaching for a tool. |그는 도구를 향해 손을 뻗고 있다.
                (D) He's looking under the hood of a vehicle. |그는 자동차의 보닛 아래를 보고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                operate : 운전하다. 작동하다. rest : 쉬다.
                reach for~ : ~을 향해 손을 뻗다. hood : (자동차의) 보닛

                The man is inspecting an engine. | 남자는 엔진을 살펴보고 있다.
                The hood of a car has been raised. | 차의 보닛이 들어 올려져 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 1인 사진/교통수단 사진. 한 남자가 자동차의 보닛 아래를 들여다보고 있는 모습을 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) operating(운전하고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) resting(쉬고 있다)은 남자의 상태와 무관하므로 오답이다.
                (C) (×) reaching for(~을 향해 손을 뻗다)는 남자의 동작과 무관하므로 오답이 다.
                (D) (○) 남자가 자동차의 보닛 아래를 보고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이 다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-5-practice3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Some bicycles are on display at a store. |몇몇 자전거들이 상점에 진열되어 있다.
                (B) A man is cycling next to a row of bikes. | 한 남자가 줄지어 있는 자전거들 옆에서 자전거를 타고 있다.
                (C) Some vehicles are stopped at an intersection | 몇몇 차량들이 교차로에 서 있다.
                (D) A cyclist is pedaling down a hill. |자전거를 타는 사람이 언덕 아래로 자전거를 타고 가고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                on display : 진열된, 전시된 cycle : 자전거를 타다. pedal : (자전거를)타고 가다.

                The cyclist is casting a shadow on the ground. | 자전거를 타는 사람이 땅 위에 그림자를 드리우고 있다.
                Some bikes have been placed on the sidewalk. | 몇몇 자전거들이 보도 위에 놓여 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진/교통수단 사진. 자전거들이 줄지어 서 있고, 그 옆에서 자전거를 타고 있는 사람이 있음을 확인한다.
                (A) (×) 자전거들이 있는 장소가 상점이 아니므로 오답이다.
                (B) (○) 한 남자가 줄지어 있는 자전거들 옆에서 자전거를 타고 있는 모습을 정확히 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에 교차로(intersection)가 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에 언덕(hill)이 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-5-practice4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The cars are driving through the intersection. |차들이 교차로를 통과하고 있다.
                (B) A person is in the middle of the road. |한 사람이 길 한가운데에 있다.
                (C) The trees are being planted along a street. |나무들이 거리를 따라 심어지고 있다.
                (D) A group of people is walking down a sidewalk. |여러 사람들이 보도를 따라 걷고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                plant : (식물을)심다. sidewalk : 보도

                Trees have been planted in front of buildings. | 나무들이 건물들 앞에 심어져 있다.
                There are lines painted on the pavement. | 포장도로 위에 차선들이 그려져 있다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진/도심 사진. 한 사람이 길을 건너고 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 사진에 교차로(intersection)가 없으므로 오답이다.
                (B) (○) 한 사람이 길 한가운데에 있는 모습을 정확히 묘사한 정답이다. be동사 + 전치사 구를 사용하여 사람의 상태를 묘사하고 있음을 확인한다.
                (C) (×) 나무들이 이미 심어져 있는 상태인데 진행 수동형(are being planted)을 사용하여 남무를 심고 있는 사람의 동작으로 잘못 묘사했으므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에 여러 사람들(A group of people)이 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-practice1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A customer is ordering a sandwich. |손님이 샌드위치를 주문하고 있다.
                (B) The woman is wearing an apron. |여자는 앞치마를 두르고 있다.
                (C) Some food is being put into a freezer. |음식이 냉동고에 넣어지고 있다.
                (D) A meal is being served to some guests. |식사가 몇몇 손님들에게 내어지고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                The woman is cutting some food. | 여자는 음식을 자르고 있다.
                Food is being prepared on a cutting board. | 음식이 도마 위에서 준비되고 있다.
            </examples>

            <description>
                (해설) 1인 사진/가사 사진. 도마에서 음식을 자르고 있는 여자의 모습을 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) ordering(주문하고 있다)은 여자의 동작과 무관하므로, 사진에 샌드위치(sandwich)가 없으므로 오답이다.
                (B) (○) 앞치마를 두른 여자의 모습을 정확히 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에서 냉동고(freezer)를 확인할 수 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 여자가 식사를 제공하고 있지 않으며, 사진에 손님들(guests)이 없으
                (E) 므로 오답이다. 진행 수동형(is being served)을 사용하여 사람의 동작을 잘못 묘사한 것에 주의한다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-practice2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The curtains are being pulled open. |커튼이 걷히고 있다.
                (B) Dishes are being placed into a cabinet. |접시들이 장식장에 놓여지고 있다.
                (C) All of the seats are unoccupied. |모든 자리가 비어 있다.
                (D) Food has been set out onto some plates. |음식이 몇몇 접시들 위에 놓여 있다.

                pull open : (커튼을) 걷다. plate : 접시
            </answer_list>
            <examples>
                A table has been set for a meal. | 식탁이 식사를 위해 차려져 있다.
                Some chairs encircle the table. | 몇몇 의자들이 탁자를 둘러싸고 있다.

            </examples>
            <description>
                (해설) 사물 및 풍경 사진/집 사진. 집에 있는 사물들의 상태와 위치를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 커튼을 걷고 있는 사람이 없으므로 오답이다. 사람이 등장하지 않는 사진에 진행 수동형(are being pulled)을 사용하여 사람의 동작을 묘사한 오답에 주의한다.
                (B) (×) 접시들을 장식장에 놓고 있는 사람이 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 모든 의자들이 비어 있는 상태를 정확히 묘사한 정답이다.
                (D) (×) 사진에 음식(Food)이 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-practice3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) He's mowing the lawn. |그는 잔디를 깎고 있다.
                (B) He's doing some yard work. |그는 정원 일을 하고 있다.
                (C) He's watering bushes in the yard. |그는 마당에서 관목들에 물을 주고 있다.
                (D) He's planting seeds in the ground. |그는 땅에 씨앗들을 심고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                mow : (잔디를) 깎다. lawn : 잔디. water : 물을 주다.

                He's working outdoors. | 그는 야외에서 일하고 있다.
                Bushes are growing in the yard. | 관목들이 마당에서 자라고 있다.

            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진/가사 사진. 남자가 정원 일을 하고 있는 모습을 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) mowing the lawn(잔디를 깎고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (○) 남자가 정원 일을 하고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (C) (×) watering(물을 주고 있다)은 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (×) planting seeds(씨앗들을 심고 있다)는 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-practice4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A chair is positioned by the door. |의자가 문 옆에 놓여 있다.
                (B) A lightbulb has been removed from a lamp. |전구가 전등에서 꺼내져 있다.
                (C) A pillow has fallen onto the floor. | 베개 한 개가 바닥에 떨어져 있다.
                (D) A painting is hanging over a bed. |그림이 침대 위에 걸려 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                position : 놓다. 위치를 정하다. lightbulb : 전등

                There's a lamp between the beds.
                침대들 사이에 전등이 하나 있다.
                There are pillows resting on a bed.
                침대 위에 베개들이 놓여 있다.

            </examples>
            <description>
                (해설) 사물 및 풍경 사진/집 사진. 방 안에 있는 사물들의 상태와 위치를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 의자가 놓여 있는 곳이 서랍장 옆인데 문 옆이라고 잘못 묘사 했으므로 오답이다.
                (B) (×) 전등이 켜져 있는데 전구가 전등에서 꺼내져 있다고 잘못 묘사했으므로 오답이다.
                (C) (×) 베개들이 침대 위에 있는데 베개 한 개가 바닥에 떨어져 있다고 잘못 묘사했으므로 오답이다.
                (D) (○) 그림이 침대 위에 걸려 있는 모습을 정확히 묘사한 정답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-test1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The men are exercising outdoors. |남자들은 야외에서 운동하고 있다.
                (B) The men are packing away sports gear. |남자들은 운동 장비를 챙겨서 치우고 있다.
                (C) The men are facing a row of cars. |남자들은 줄지어 있는 자동차들을 향하고 있다.
                (D) The men are stacking some equipment. |남자들은 장비를 쌓고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                pack away : 챙겨서 치우다.

            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/스포츠 사진. 남자들이 운동을 하고 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (○) 야외에서 운동을 하고 있는 남자들의 모습을 정확히 묘사한 정답이다.
                (B) (×) packing away(챙겨서 치우고 있다)는 남자들의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (C) (×) facing~cars(자동차들을 향하고 있다)는 남자들의 상태와 무관하므로 오답이다. a row of cars(줄지어 있는 자동차들)를 듣고서 정답으로 선택하지 않도록                주의한다.
                (D) (×) stacking(쌓고 있다)은 남자들의 동작과 무관하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-test2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A man is copying notes from a whiteboard. |한 남자가 화이트보드로부터 메모를 옮겨 적고 있다.
                (B) They're looking down at some documents. |그들은 몇몇 서류들을 내려다보고 있다.
                (C) A woman is distributing brochures. |한 여자가 안내책자들을 나눠주고 있다.
                (D) They're gathered around a table. |그들은 탁자 주위에 모여 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                copy : 옮겨 적다. gather : 모이다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/희이실 사진. 탁자 주위에 앉아 있는 사람들의 공통된 동작이나 개별 동작. 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 사진에 화이트보드(whiteboard)가 없으므로 오답이다.
                (B) (×) looking down(내려다보고 있다)은 사람들의 공통된 동작과 무관하므로 오답이다.
                (C) (×) 사진에 안내책자를 나눠주는 여자가 없으므로 오답이다.
                (D) (○) 탁자 주위에 모여 있는 사람들의 모습을 정확히 묘사한 정답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-test3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A crew is clearing the job site. | 작업 팀이 현장을 치우고 있다.
                (B) Ladders are leaning against the building. |사다리들이 건물에 기대어 있다.
                (C) Materials have been piled inside the structure. |자재들이 구조물 안쪽에 쌓여 있다.
                (D) A rooftop is being repaired. | 지붕이 수리되고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                crew : 작업팀. 무리 job site : 현장 rooftop : 지붕
            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진/공사장 사진. 공사장에 있는 한 사람과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 사진에 작업팀(crew)이 없으므로 오답이다. A crew가 한 사람이 아닌 “여러 사람의 무리”라는 뜻으로 사용됨을 이용한 함정에 주의한다.
                (B) (○) 사다리들이 건물에 기대어 있는 상태를 정확히 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에서 자재들이 구조물 안쪽에 쌓여 있는지 확인할 수 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에 지붕(rooftop)이 없으므로 오답이다.

            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-test4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) An airplane is being refueled. |비행기에 연료가 보급되고 있다.
                (B) Passengers are disembarking. |승객들이 내리고 있다.
                (C) An aircraft is parked on the tarmac. |비행기가 활주로에 서 있다.
                (D) Travelers are collecting their luggage. |여행객들이 짐을 찾고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                refuel : 연료를 보급하다. disembark : 내리다.
                tarmac : 활주로 collect : (수하물 등을 )찾다. 가져가다.

            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/교통수단 사진. 여러 사람들이 줄지어 비행기에 타고 있는 상황임을 확인한다.
                (A) (×) 사진에 비행기에 연료를 보급하고 있는 사람이 없으므로 오답이다.
                (B) (×) disembarking(내리고 있다)은 사람들의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (C) (○) 활주로에 서 있는 비행기의 상태를 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (D) (×) collecting(찾고 있다)은 사람들의 동작과 무관하므로 오답이다. uggage(짐)를 듣고서 정답으로 선택하지 않도록 주의한다.

            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-test5</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Pans are being washed in a sink. |팬들이 싱크대에서 씻겨지고 있다.
                (B) She's cooking on a kitchen. |그녀는 주방에서 요리하고 있다.
                (C) Utensils are being organized. |주방용품들이 정리되고 있다.
                (D) She's wiping the counter with a cloth. |그녀는 천으로 조리대를 닦고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                utensil : 주방용품. 기구. organize : 정리하다. wipe : 닦다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진/식당 사진. 한 여자가 주방에서 요리를 하는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 여자가 싱크대에서 팬을 씻고 있지 않으므로 오답이다. 진행 수동형(are being washed)을 사용하여 사람의 동작을 잘못 묘사한 것에 주의한다.
                (B) (○) 여자가 주방에서 요리를 하고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 여자가 주방용품들을 정리하고 있지 않으므로 오답이다. 진행 수동형(are being organized)을 사용하여 사람의 동작을 잘못 묘사한 것에 주의한다.
                (D) (×) wiping(닦고 있다)은 여자의 동작과 무관하므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-test6</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A couple is taking pictures of the scenery. |남녀 한 쌍이 풍경 사진을 찍고 있다.
                (B) Some plants are being watered. |몇몇 식물들에게 물을 주고 있다.
                (C) A group is ascending some steps. |여러 사람들이 몇몇 계단들을 올라가고 있다.
                (D) Some trees are growing behind the bushes. |몇몇 나무들이 관목들 뒤에서 자라고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                ascend : 올라가다. bush : 관목. 덤불.
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/야외 사진. 공원에 사람들이 모여 있는 상황임을 확인한다.
                (A) (×) 사진에서 남녀 한 쌍이 사진을 찍고 있는지 확인할 수 없으므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에 식물에 물을 주는 사람이 없으므로 오답이다. 진행 수동형 (are being watered)을 사용하여 사람의 동작을 잘못 묘사한 것에 주의한다.
                (C) (×) 사진에서 계단들을 올라가는 사람들을 확인할 수 없으므로 오답이다.
                (D) (○) 관목들 뒤에 있는 나무들의 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-test7</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Books have been placed on the cabinet. |책들이 장식장 위에 놓여 있다.
                (B) Window blinds have been opened. |창문 블라인드가 열려 있다.
                (C) A cupboard door has been left open. |찬장 문이 열려 있다.
                (D) Tea is being poured from a kettle. |차가 주전자로부터 따라지고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                cabinet : 장식장 cupboard : 찬장.
            </examples>
            <description>
                (해설) 사물 및 풍경 사진 /집 사진. 조리대와 싱크대 위에 사물들이 놓여 있는 모습
                과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 책들이 장식장 안에 있는 것을 위에 있다고 잘못 묘사했으므로 오답 이다.
                (B) (×) 블라인드가 닫혀 있는데 열려 있다고 잘못 묘사했으므로 오답이다.
                (C) (○) 찬장 문이 열려 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (D) (×) 사진에 차를 따르고 있는 사람이 없으므로 오답이다. 사람이 등장하지 않는 사진에 진행 수동형(is being poured)을 사용해 사람의 동작을 묘사한 오답에 주의한다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-test8</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Boxes have been lined up against the wall. |상자들이 벽에 기대어 일렬로 세워져 있다.
                (B) Some people are seated on the floor. |몇몇 사람들이 바닥에 앉아 있다.
                (C) Books are being piled onto a cart. |책들이 손수레에 쌓이고 있다.
                (D) Some people are holding a discussion. |몇몇 사람들이 토론을 하고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                pile : 쌓다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/상점 사진. 앉아서 책을 보고 있는 사람들과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 사진에 상자들(Boxes)이 없으므로 오답이다.
                (B) (○) 바닥에 앉아 있는 몇몇 사람들의 모습을 정확히 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에 손수레(cart)가 없으며, 책들을 쌓고 있는 사람들도 없으므로 오답이다. 진행 수동형(are being piled)을 사용하여 사람의 동작을 잘못 묘사한 것에  주의한다.
                (D) (×) 사진에서 사람들이 토론을 하고 있는지 알 수 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-parttest1</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) He's lifting containers onto a shelf. |그는 용기들을 선반 위로 들어 올리고 있다.
                (B) He's reading through some files. |그는 몇몇 파일들을 읽고 있다.
                (C) He's leaning over stacks of items. |그는 많은 물건들 위로 상체를 구부리고 있다.
                (D) He's putting some books into boxes. |그는 몇몇 책들을 상자들 안에 넣고 있다.
            </answer_list>
            <description>
                (해설) 1인 사진/사무실 사진. 한 남자가 무언가를 살펴보고 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) lifting ~ onto a shelf(선반 위로 들어 올리다)는 남자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에 파일들(files)이 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 남자가 물건들 위로 상체를 구부리고 있는 상태를 정확히 묘사한 정답이다.
                (D) (×) 사진에 책들(books)이 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-parttest2</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) He's putting on some safety gear. |그는 안전 장비를 착용하는 중이다.
                (B) Test tubes have been stored in a cabinet. |시험관들이 캐비닛 안에 보관되어 있다.
                (C) He's holding some laboratory equipment. |그는 실험 도구를 들고 있다.
                (D) Tools are being set out on a counter. |도구들이 실험대 위에 놓이고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                put on : 착용하다. 입다. test tube : 시험관 counter : 실험대.
            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진/기타 작업실(실험실) 사진. 한 남자가 실험을 하고 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 남자가 안전 장비를 착용한 상태를 착용하고 있는 중이라는 동작으로 잘못 묘사한 오답이다. putting on이 착용하고 있는 동작을 묘사하는 표현임을 알아둔다.
                (B) (×) 사진에 캐비닛(cabinet)이 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 실험 도구를 들고 있는 남자의 동작을 정확히 묘사한 정답이다.
                (D) (×) 남자가 도구를 실험대 위에 놓고 있지 않으므로 오답이다. 진행 수동형 (are being set out)을 사용하여 사람의 동작을 잘못 묘사한 것에 주의한다.

            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-parttest3</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Frames have been erected a construction site. |프레임들이 공사장에 세워져 있다.
                (B) The lumber is being measured. |목재의 치수가 재어지고 있다.
                (C) A worker is installing some structural beams. |작업자가 몇몇 건축용 기둥들을 설치하고 있다.
                (D) A crew member is using a tool. |작업자가 도구를 사용하고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                frame : (건물의) 프레임, 뼈대 erect : 세우다. 건설하다. lumber : 목재
                measure : 치수를 재다. beam : 기둥.
            </examples>
            <description>
                (해설) 1인 사진/공사장 사진. 공사 현장에서 한 사람이 작업을 하고 있는 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (○) 공사장에 프레임들이 세워져 있는 상태를 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (B) (×) 사진에서 작업자가 목재의 치수를 재고 있는지 알 수 없으므로 오답이다.
                (C) (×) installing(설치하다)은 작업자의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (D) (×) using a tool(도구를 사용하고 있다)은 작업자의 동작과 무관하므로 오답이다.

            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-parttest4</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A woman is handing out documents. |한 여자가 서류들을 나누어 주고 있다.
                (B) A man is setting up furniture in a meeting room. |한 남자가 회의실에서 가구를 설치하고 있다.
                (C) A group has assembled for a meeting. |여러 사람들이 회의를 위해 모여 있다.
                (D) The audience is watching a demonstration. |청중들이 시연을 지켜보고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                hand out : 나누어 주다. assemble : 모이다. demonstration : 시연. 설명.
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/회의실 사진. 많은 사람들이 실내에 모여 있는 상황임을 확인한다.
                (A) (×) 사진에 서류들을 나누어 주고 있는 여자가 없으므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에 가구를 설치하고 있는 남자가 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 실내에 모여 있는 사람들을 가장 잘 묘사한 정답이다.
                (D) (×) 사진에서 사람들이 시연을 지켜보고 있는지 알 수 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-parttest5</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Lines are being painted on the roadway. |선들이 차도 위에 그려지고 있다.
                (B) A crowd is blocking the traffic. |군중이 교통을 막고 있다.
                (C) A man is driving down the street. |한 남자가 길을 따라 운전하고 있다.
                (D) Some people are waiting near the traffic lights. |몇몇 사람들이 교통 신호등 근처에서 기다리고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                roadway : 차도 block : 막다. traffic light : 교통 신호등
            </examples>
            <description>
                (해설)
                (A) (×) 차도 위에 이미 선들이 그려져 있는 상태이며, 사진에서 선을 그리고 있는 사람이 없으므로 오답이다.
                (B) (×) blocking the traffic(교통을 막고 있다)은 사람들의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (C) (×) 사진에서 한 남자가 운전하고 있는지 확인할 수 없으므로 오답이다. driving(운전하고 있다)을 듣고서 정답으로 선택하지 않도록 주의한다.
                (D) (○) 몇몇 사람들이 교통 신호등 근처에서 기다리고 있는 모습을 정확히 묘사한 정답이다.

            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-parttest6</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>2인 이상 사진/예술 사진. 하프를 켜고 있는 한 남자와 그의 옆에 서서 무언가를 보고 있는 사람들의 모습을 주의 깊게 살핀다.
                (A) The people are viewing a performance. |사람들이 공연을 보고 있다.
                (B) A man is removing an instrument from a case. |한 남자가 케이스에서 악기를 꺼내고 있다.
                (C) The people are buying some CDs. |사람들이 몇몇 CD들을 사고 있다.
                (D) A man is playing a harp outdoors. |한 남자가 야외에서 하프를 연주하고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                view : 보다 harp : 하프
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/예술 사진. 하프를 켜고 있는 한 남자와 그의 옆에 서서 무언가를 보고 있는 사람들의 모습을 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) viewing a performance(공연을 보고 있다)는 사람들의 상태와 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) removing(꺼내고 있다)은 사진 속 어느 남자의 동작과도 무관하며, 사진에 케이스(case)가 없으므로 오답이다.
                (C) (×) 사진에서 사람들이 CD를 사고 있는지 알 수 없으므로 오답이다.
                (D) (○) 한 남자가 야외에서 하프를 연주하고 있는 모습을 가장 잘 묘사한 정답 이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-parttest7</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The conductor is collecting tickets from the commuters. |차장이 통근자들로부터 표들을 걷고 있다.
                (B) Smoke is coming out of a train. |기차에서 연기가 나오고 있다.
                (C) A vehicle is pulling away from the curb. |탈 것이 연석으로부터 떠나고 있다.
                (D) A group is boarding a train from a platform. |여러 사람들이 승강장에서 기차를 탑승하고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                conductor : 차장 commuter : 통근차 pull away : 떠나다. curb : 연석
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/교통수단 사진. 연기를 내뿜는 기차와 건물 앞에 있는 사람들의 동작을 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 사진에서 차장(conductor)이 누구인지 확인할 수 없으며, 표를 걷고 있는 사람도 확인할 수 없으므로 오답이다.
                (B) (○) 기차에서 연기가 나오고 있는 모습을 정확히 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에서 기차가 떠나고 있는지 알 수 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 사진에서 사람들이 기차에 타고 있는지 확인할 수 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-parttest8</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) Furniture is being arranged on the lawn. |가구가 잔디 위에 배치되고 있다.
                (B) The windows on either side of the door are rectangular. |문의 양쪽에 있는 창문들은 직사각형이다.
                (C) A pathway leads up to the entrance. |길이 입구로 이어져 있다.
                (D) Blossoms have been placed on the table. |꽃들이 탁자 위에 놓여 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                lawn : 잔디 rectangular : 직사각형의 entrance : 입구 blossom : 꽃
            </examples>
            <description>
                (해설) 사물 및 풍경 사진/집 사진. 정원 가운데에 있는 집과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 사진에 가구를 배치하고 있는 사람이 없으므로 오답이다. 사람이 등장 하지 않는 사진에 진행 수동형(is being arranged)을 사용해 사람의 동작을 묘사한 오답에
                주의한다.
                (B) (○) 문 양쪽의 창문들이 직사각형 모양인 상태를 정확히 묘사한 정답이다.
                (C) (×) 사진에 길(pathway)이 없으므로 오답이다.
                (D) (×) 탁자 위에 꽃들이 놓여 있지 않으므로 오답이다.

            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-parttest9</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) A salesperson is organizing products on the pavement. |한 판매원이 도로 위에서 상품들을 정리하고 있다.
                (B) Some items are being paid for. |몇몇 물건들의 값이 지불되고 있다.
                (C) A street vendor is putting items into a bag. |한 노점 상인이 가방에 물건들을 넣고 있다.
                (D) Some flowers are on display at a market. |꽃들이 시장에 진열되어 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                organize : 정리하다. pavement : 도로 street vendor : 노점상인.
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/상점 사진. 야외 시장에 있는 사람들과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) 사진에서 상품들을 정리하고 있는 판매원이 없으므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에서 물건 값을 지불하고 있는 사람을 확인할 수 없으므로 오답이다.
                (C) (×) 사진에서 가방에 물건들을 넣고 있는 사람이 없으므로 오답이다.
                (D) (○) 꽃들이 시장에 진열되어 있는 상태를 정확하게 묘사한 정답이다.
            </description>

    </answer>
    <answer>
        <id>part1-gosu-course2-6-parttest10</id>
        <title>
        </title>

            <answer_list>
                (A) The tourists are taking photographs. |여행객들이 사진을 찍고 있다.
                (B) A sea vessel is headed out into the ocean. |배가 바다 쪽으로 나아가고 있다.
                (C) Passengers have taken their seats on a deck. |승객들이 갑판에서 자리에 앉아 있다.
                (D) A boat is being docked at a port. |배가 부두에 대어지고 있다.
            </answer_list>
            <examples>
                ocean : 바다 deck : 갑판. dock : (부두에) 대다.
            </examples>
            <description>
                (해설) 2인 이상 사진/교통수단 사진. 배 위에 앉아 있는 사람들의 모습과 주변 사물의 상태를 주의 깊게 살핀다.
                (A) (×) taking photographs(사진을 찍고 있다)는 사람들의 동작과 무관하므로 오답이다.
                (B) (×) 사진에서 배가 바다 쪽으로 나아가고 있는지 알 수 없으므로 오답이다.
                (C) (○) 갑판 위에 앉아 있는 사람들의 상태를 정확하게 묘사한 정답이다.
                (D) (×) 사진에서 배가 부두에 대어지고 있는지 알 수 없으므로 오답이다.
            </description>

    </answer>
</answers>